伊朗證實扣押一名美國退役海軍

伊朗證實扣押一名美國退役海軍

伊朗證實扣留了一名美國退役海軍，成為美國總統朗普上台後，首名確認被伊朗扣押的美國人。

伊朗外交部透過半官方通訊社發聲明證實，46歲、來自加州的退役海軍懷特，目前正被扣留在東部城市馬什哈德，並已知會美國政府，但未有透露他被捕的原因。

美國《紐約時報》引述懷特的母親指，他去年七月到伊朗探望女友，原定月底返回美國，但他最終沒有上機，並失去聯絡，相信他被伊朗當局扣留，於是向國務院報告兒子失蹤。她又指三個星期前得知兒子仍然在生，曾接受頸部腫瘤治療，並且患有哮喘。

但伊朗一直拒絕回應事件，直至《紐約時報》報道懷特被扣押的消息，伊朗外交部才透過傳媒證實有關報道。

美國國務院表示，注意到有美國公民被伊朗扣押，但拒絕評論事件。